啱啱收到 yahoo 個 email

資料外洩通知

雅虎用戶你好：

謹此通知你有關資料安全的事宜，當中可能涉及你的雅虎帳戶資料。我們已採取不同步驟確保你的帳戶安全，並正與執法部門緊密合作。

發生什麼事？

在 2016 年 11 月，執法部門向雅虎提供了第三方聲稱是雅虎用戶資料的資料檔案。透過外部法理鑑證專家的協助，我們分析了這些資料，並發現似乎是雅虎用戶資料。法理鑑證專家對這些資料進行更深入的分析。根據分析所得，我們認為在 2013 年，未經授權的第三方盜取了與多個用戶帳戶 (包括你的帳戶) 關聯的資料。然而，我們未能識別這次盜取資料的系統入侵事件。我們認為，這次事件 與 2016 年 9 月 22 日披露的事件不同。

涉及什麼資料？

被盜的用戶帳戶資料可能包括：姓名、電郵地址、電話號碼、出生日期、經雜湊處理的密碼 (透過 MD5)；而在部分情況下，可能包括經加密或未經加密的保安問題和答案。你的帳戶可能只有上述部分資料。調查顯示，被盜的資料並不包括以文字清楚顯示的密碼、付款卡資料或銀行資料。相關付款卡資料及銀行資料並非儲存在我們認為受影響的系統中。

我們目前採取的措施

我們現正採取行動保障用戶：
要求可能受影響的用戶變更密碼。
停用未加密的保安問題和答案，避免有人使用這些資料存取帳戶。
持續加強我們的防禦能力及系統，以偵測及防止有人未經授權存取用戶帳戶。
你可以採取的措施

我們希望你採取下列建議的安全措施：
如果你在其他帳戶使用與雅虎帳戶相同或類似的密碼、保安問題和答案，請變更所有這類資料。
檢查所有帳戶，查看有沒有任何可疑活動。
注意任何未獲邀的通訊。這些通訊可能會要求你輸入個人資料，或帶你前往要求輸入個人資料的網頁。
避免點擊可疑電郵的連結，或下載當中的附件。
此外，請考慮使用雅虎帳戶登入碼。這項簡單的驗證工具可讓你使用雅虎服務時不再需要輸入密碼。

保護你的資料安全是我們的首要工作。我們亦持續加強自己的防禦系統。

此致

Bob Lord
資訊安全總裁
雅虎

我都有

+1

我屌佢老母

有無巴打知如果yahoo開左好多folder的話gmail會唔會migrate到？

屌 我都有 要上番yahoo 改pw?

我都有，佢地係咪摺勒？

我都有收到，即刻改左密碼

我都有收到

屌

真係聽執得

13年有人 hack 宜家先講

其實之前已經有報道過，嗰陣已經呼籲人改返個pw
只係而家講話今一次話唔知同嗰次有冇關